無視人命？男持刀脅持婦人 警「轟18槍」連人質一起斃了

美國洛杉磯6月16日發生一起遺憾的槍擊案件！32歲男子佩雷斯（Guillermo Perez）在拒
捕過程中，用刀脅持一名婦人，結果警方竟不顧人質安全，連開18槍把兩人一起擊斃，引
發當地民眾輿論譴責。而且事發當時，婦人的兩個孩子全程目睹一切，想必會在他們心中
留很大的陰影。

▲佩雷斯把刀架在婦人的脖子上，與警方對峙。（圖／翻攝自YouTube）

綜合外媒報導，佩雷斯因持刀刺傷前女友，遭到警方追捕，從側錄器畫面中可見，當時他
抓了49歲婦人托里森（Elizabeth Tollison）當人質，並把刀架在對方脖子上，與警方對
峙。由於佩雷斯遲遲不肯就範，警方竟連轟18槍將他擊斃，導致無辜的托里森一起中彈，
送醫後兩天便去世。

▲警方無視人質安全，開18槍把兩人都斃了。（圖／翻攝自YouTube）

該事件爆發後，不少輿論指向警方執法過當，不把人命當一回事，律師唐恩（Brian T.
Dunn）也批評「警方的行為導致無辜的人死亡，這本來是可以預防的。」且受害者的兩個
孩子就站在附近，全程目睹了這一切。

對此，洛杉磯警察局長摩爾（Michel Moore）回應，開槍是為了阻止大規模的槍擊案，不
過人質的生命是最優先事項，後續會繼續調查3名警方的行動是否符合人質保護訓練。

個男同女係唔係黑人先

洛杉磯警察局長摩爾（Michel Moore）回應，開槍是為了阻止大規模的槍擊案，

人地用刀, 你開槍會阻止大規模槍擊案 ?

人地攞刀脅侍人質唔係搵談判專家？

重痴過大陸

做瓜人質佢就冇談判籌碼

個老母似係白人

段野到底要loop幾多次

回帶西

連片都唔回
一d都唔專業

usa police不嬲cls

咪警告罪犯唔好再諗住玩脅持人質，因為已經唔work, 差佬唔會睬